中環千人快閃 罵退警員

中環千人快閃 罵退警員

【本報訊】周梓樂死訊早上傳出後，多區有群眾自發悼念，其中午膳時間中環有逾千人佔據德輔道中遊行，部份參加者情緒激憤，有人哽咽落淚，高呼「香港人，報仇」等口號。有人堵塞畢打街十字路口兩小時抗議，警方表現罕有克制，未有武力清場。

過千人中午12時半響應網民號召，到中環遮打花園快閃集會悼念周梓樂。警員到場舉黃旗，集會人士齊聲指罵「殺人犯」，警員最後撤走。各人先默哀，有人不禁拭淚。其後他們走出德輔道中，舉起「魔警橫行亂殺人」黑色直幡遊行，途中不斷高喊「追究警暴，血債血償」等口號，不少身穿西裝的上班族加入，人數增至逾千人，電車乘客、天橋上行人亦高舉手掌表示支持。隊伍到前中環街市折返，在畢打街的十字路口再默哀一分鐘。不少人激動落淚。

中環昨有逾千人走出馬路快閃遊行，悼念周梓樂。董立華攝
AppleDaily

中學生遭警掩口押走

相關新聞：畢業禮接噩耗 科大生洶湧

隊伍走回遮打花園，有蒙面參加者呼籲和理非行多一步對抗警暴，參與罷工，「唔好當香港人報仇只係一句口號！」有戴V煞面具的黑衣參加者表示，反修例運動開始至今的多宗自殺案件都有可疑，而指周梓樂是失足墮樓更令人難以置信。他指港人不應害怕，「我哋冇退縮餘地，雨傘已輸了一次，退縮就會輸埋第二次，再輸已經係玩完」。

遊行結束後，百多人不肯離開，由下午1時半起用雜物堵塞畢打街十字路口，中環交通非常擠塞，多輛警車泊在干諾道中戒備。到下午3時，多名軍裝警員到場呼籲市民返回行人路及疏導交通。警員指稱市民已堵路兩小時，警方已盡量容忍，「知道大家好唔開心，我哋都好唔開心」。

現場人士不斷指罵「黑警」、「做咁多陰騭嘢」。警員未有如以往般武力對付，其後更收隊離開。下午3時45分，有人又嘗試用雪糕筒堵路，警方趕到，追入中環站，以「公眾地方行為不檢」罪名拘捕一名中學生，他欲回答旁觀途人問題時，被警員用手掩口押上警車，防暴警亦到場在畢打街一帶巡邏。

警員在中環站拘捕一名中學生，並強行掩口禁止回答途人問題。
AppleDaily

出門前入去rt + like + reply
（最新）Senator Rubio 出聲講議員被捕

仲有Senator Rubio都知道周同學死訊

（最新）Senator Scott 都出聲講議員被捕

（突發）Senator Hawley 同 Solomon Yue 知道議員被拉！

捂口都得既

恐怖分子當街擄走人質簡直無法無天